大學入學門檻應該改做英文LV4或以上

同意
不同意

對唔住囉

@潛龍

agger 冇5都唔應讀大學

咁啲含大點算 踢走Lv4以下嘅話就成間無曬人啦喎

呢家都開始放寬啦，遲下真係為班STEM人士完全放寬

UGC only

Agger 冇5*都唔應讀大學

應該改做通識選修

含大睇樣得啦

ielets冇9都唔應讀大學

一個5**都無嘅就咪讀書啦 嘥曬納稅人嘅錢

英文lv1後門狗吹咩

真係囉，你攞3上到大學都寫唔到paper啦

我已經寫完啦

2同4實際上咪差唔多

差好遠……

4真係最低標準
有4寫出黎既都一堆語癌
無4既真係不堪入目...

一個唔識sentence structure vocab唔多嘅人已經可以夠Lv2

你一定係攞咗2

唔俾讀中文系既咩

大學香港人數量減一半 全部俾曬大陸狗讀

連登啲小朋友諗野真係唔撚用腦

中文起馬都要4啦
母語4都無真係含得撚橡皮糖

英文差點讀中文系

對唔住囉 我會考英文揸槍添

傻啦而家好多內地人來香港讀中學然之後拎英文LV3直入大學

至少智商130la ha wa

好多nds ielets都過7

絕對要啦 等我呢啲垃圾唔洗入嚟顯世

應該改度2

可以收多啲專才

針對你

中文有少少邏輯的話都有4
賴EAA藍色窗簾都多餘
操多幾年PP就知根本來來去去都係三幅被
4/6分題啱框架都有一半分 高過mean 0-1分好多
文言文根本佔分唔多 考推論上文下理多過文言知識
炒卷一都仲有卷2至4啦
綜合夠技巧啦卦 嘴炮咁叻oral冇理由冇星
中文拎唔到高分唔奇 但13年後已經冇乜理由會肥

大學讀中文系就冇英文course嘅咩
去台灣讀就有可能

又抄小妹d post
可恥
下次落credit ok?

後門狗都要英文有4
同過班ive仔做pj d 英文屎到
仲要夠膽死直接抄source rephrase 都唔做

有時見到某啲人啲英文，真係唔知佢點入大學

入讀中文中學=唔洗入大學

後門最鐘意deadline前一粒鐘同你講
我唔識做呀 唔知要做d乜

收到風樓主英文拎4, 人唔笑狗都吠

Haha 我都係起你底先知你有類似嘅post
證明我哋意見相似

sorry lor

應該中文4先

啱呀
利申: 英文lv3

英文無level5都入唔到啦
仲level4

乜文都唔駛
禾含BSex睇 性吸引力 性能力 性慾 收生

中2英2 鍾意做後門狗啊你吹啊？

含大唔睇垃圾dse 英文5**但性能力差係唔會收

唔緊要 我有CC打救

應該set高d
等得返大陸人入到
好似mphil咁

DSE都冇考照入大學吹呀

4 4 3 3啦

G持

冇5都唔知點玩

事實上中文就算操得多卷，都唔一定會變好。中文呢科付出同回報唔一定成正比。當中需要比其他科更多嘅思考，而普遍香港人都屬於唔多思考嘅一類。

卷二三四 肯努力小小都有3啦

唔一定架

文理通殺通常都唔簡單，會讀神科
其餘通常叻一範
提高英文門檻，啲本身冇人讀既理科實仆晒街

Sorry lo
但你講得岩

應該upgrade晒啲hd, asso
全民讀大學

唔係講笑 見識過啲英文3嘅人 讀寫聽說無樣掂 見到佢地都覺得辛苦

卷一我唔否認運氣好重要 有5已經好好
卷二小心D唔好離題 寫D大路尊師孝順野好難肥
卷三看重SBA 但九數老師都鬆章你咁都得罪人我冇野講
而且listening只係考MC啦 mark好notes已經夠
卷四最考邏輯 練下急才唔好離題深化討論輕鬆有星啦
不過child登咁多中學雞未考過淨係識負皮

巴打精闢見解

認同
咁我就可以早d出嚟做野唔洗做墊底嗰個

卷一運氣好重要？卷四輕鬆有星？
人唔笑狗都吠

而家D中學雞係咪唔知以前考HKU UE最少要D架
UE嘅grade唔可以同DSE英文對照架
家下DSE只係接近會考syl B咋
提升返英文要求有乜出奇

不如你講下oral有幾難
起碼我教過嘅幾個中學雞
講野唔漏口最少有5 有sense嘅都有星
除非你講野一舊舊 否則有5 or above有幾難

最好要求lv5
全部比哂大陸人讀

DSE應該考埋國語能力 有4先可以升大學

啱呀 今年啲fm廢到好似唔識英文咁

呢家？嗰家？
連打字都有鄉音，大陸落嚟？

最慘 香港既中文係靠運呢
閱讀卷根本鳩出，
連篇文既作者都唔識答
得考文言文同修辭手法係合理啲

nds =/= native English speaker

老實講，張張卷都有得操，只係神曲卷一比較多變數咁解。

恒大唔係大學呀家陣
咁串 pound 你丫拿

英中個d好難中文拎4

請善用起底功能

起碼5**啦，4邊夠呀

炒咗賴中文卷出得差嗰啲
本來就係中文最差嗰班
改到份卷幾好都只會係繼續炒

說話卷點都要改啦
出到咁on9

識有個non-local 母語係英文 小學嚟咗香港讀國際學校 DSE英文攞4 作文攞3 但人地上Academic English作文四個範疇拎哂A+ dse英文個grade真係唔可以完全代表到你啲英文有幾差/有幾好
利申佢hku

alevel 既e , 對比dse 即係咩?

先前有人提議DSE要考哲學真係得啖笑
香港班中學雞連揣摩中文同通識卷都呻苦
點樣答哲學問題呀
中文卷被人屌足咁多年 考評局出哲學卷會好得去邊
將來要大改 頂多重推返AS制度將主科分除2
咁多老屎忽喺度中文科邊會大改

係有運氣成份, 但咪撚賴晒落運氣度啦
閱讀卷有D問題係鳩, 但鳩既問題佔全卷幾多?
同埋仲有其他卷呢? 又係運氣 ?
或者你未見過真係中文勁既人姐
我果屆有個連續幾年中文第一
最後DSE細分都全部5*或以上, overall 5**
你係有料就有料架啦, 無得賴

DSE英文真係好考技巧
我DSE得5但ielts考到7.5

起碼要有星，
代表有項能力突出

07年會考同12年DSE就有得呻
而家都未識考中文根本係人嘅問題
分段同寫段意送分嚟嘅 居然都有人炒
理科卷冇運氣成分咩
Bio都係睇舊年考咗咩 貼下題先背得曬
只係補習社同傳媒妖魔化得太緊要
況且以前中化都一樣harsh啦 你估AS就有得鳩考咩

依家啲英文叻
但乜柒都唔叻嘅大學生仲唔夠多?
眼見台灣 日本 大陸啲研究生英文普遍唔及香港好
但真係果科勁啲人唔會因為英文而冇左發展機會
相反香港好多中中學生好有天份
最後英文唔得就冇得上
真係得啖笑

大學唔係教育。係一門生意

中文呢科垃圾wfc

不過攞3攞4都唔得又真係冇得賴

5*

問題在於學額如果只係英文4其他差會有錯配問題
加上呢加4+得25%到 即係話就算讀中文系 考試都係英文做主導
本身如BBA 醫療英文要求高要4合理

但睇返33222係理工都出得好多問題 that's why開始有中學校長會要求22222(提出人係英中校長) 亦見有理工都鬆綁

我覺得係系自訂門檻更好

自訂門檻咪即係台灣

0分入大學

咁又唔好set到11111都入到

放寬主要係因為中文通識on9姐

點解會有中學校長提議22222
提出係英中校長 佢想係23222
但中中校長無人和議 就改22222至和議

唔止STEM因為中通on9,學校應該有資源提升佢地英文水平所以至敢放寬

的確升到大學 睇多咗英文係會提升水平嘅

最應該做既係 用總分做門檻

best 5過20 先入到u咪得

如果係文科又未嘗不可

其實真正英文水平好難話dse攞到某個grade先足夠
利申:攞5，我覺得我係一pat屎

如果個學生有做好升大學個規劃
就算中中定lv3邊緣人都會讀得唔錯

係大學用既英文只係不斷熟識同自己科相關既文句用詞

係 有個做雞嘅frd英文拎3讀緊含大英文系

My english is so good good

I will delete some of you.

後門狗2都得啦

隔離Post嗰個？

拎4入非八大grad咗嘅表示同意，4完全唔夠玩

同意
我中中出黎
入到大學跟唔到

我就係攞3畢埋業既例子
寫出嚟係D慘不忍睹既野
睇就明但自己寫一定寫唔出

出門靠朋友，過左海就係神仙
而家永遠重要作文係Grammarly 加掉比朋友執

禾英文拎2讀緊含大英文系+Bsex dual degree

英文攞4都合理嘅，不過寫paper 同 DSE Writing 真係好唔同。最算DSE eng 攞幾同分都好， 好多係補習學返反黎嘅詞同句式，係寫paper 就會被人 band 哂。

最後都係要靠大學啲courses，DSE 嘅英文要抹走晒佢
但係有啲走堂嘅粉腸，paper 仲用 Nowadays， In my opinion， this is because , last but not least...

同佢地一組簡直就係生不如死， 仲用埋哂啲中學英文，grammarly 最救唔到你啦。

P.m. 大陸人paper 高分唔係佢地英文好，而係有得請鎗。 $2000 一份，包70% 以上。 其實好多source 都有得賣，睇下你search 唔 search 到。

俾dislike應該係攞唔到4或以上嘅人

唔好啊喲

竟然仲有人要再將英文入大學要求提高
香港教學制度已經柒咗咁多年，唔係仲要再柒啲下

首先班語文勁加術科又勁既精英，入大學甚至神科好合理。
呢班人入晒之後咪淨返三種人：
1. 中英勁，術科差
2. 全部普普通通
3. 術科勁，中英文差
大學教育係要培訓某一個界別的專才，唔係要通才
所以對比起1同2，其實3先係更適合專科既大學教育
宜家連俾仲要唔俾佢地讀上去，術科平庸既人反而讀到，資源嚴重錯配
你最多逼班大學生要ielts 7先准畢業囉
你起碼俾3呢班人證明自己價值啦

宜家就越讀越廣泛，反而本科內容越來越淺，反其道而行，所以畢業生本科能力越廢

所以香港既大學生已經越來越無競爭力喇！香港班矇撚仲喺度J自己啲英文
所以HKU CU 唔再硬性規定3322, 已經足以證明我以上論點

同意你嘅方法可行，不過唔少大學好多科都比重加乘英文，足以證明英文係大學嘅重要性，英文唔夠好入去仲辛苦，反而不利個人學習。

收皮啦我英文1入到u

大學有分hon架嘛 咁激動做咩

成日叫廢中文 其實中文真係唔廢得
一黎係繁體粵語教學（某啲可能變左普）
二黎你見識過lv.2既人既作文 就知道語癌有幾恐怖
用錯語境 唔合邏輯 句子1999
再廢既話 本身母語能力差既人真係收得皮
母語收皮理想就更係用英文取代
但現實少少啦 無左粵語 依家香港既情況
100%機會係普取代粵 而唔係英取代粵

lihkg定期會有D 英文LV4垃圾Post 明顯9up
個學校/個系要決定門檻要經過教務處審批至得

包括之前鬆綁一定搞咗好耐,唔係話升就升降就降

仲要起碼跳一級

支持英文系入學門檻改做英文LV4 & 中文LV2
但中文/歷史系入學門檻改做英文LV2 & 中文LV4
WIN WIN 雙贏

英文系就至少ＬＶ5啦

屌你老母

呢樣唔使做架啦 只要將想要個科count大已經係門檻

同意
試過有groupmate以英文差為理由成篇wiki照copy send過黎當做左

好似呢個似freerider多過英文差

後門狗

nds中文真心屌打local...
落得黎HK都唔太差

呢樣都唔緊要，我見好多人係適應唔到大專/大學嘅學習模式而retake或者quit

冇錯

驚唔驚全部英文4既人都少過全港大學學額?

會啦 lv4+大約佔考生1/4 咁計返仲有幾%想點?係咪想俾大陸人?

入大學嘅人每年佔考生大約20%
全港英文LV4 or above嘅人有26%左右

6科5*加一科5夠入中大醫科
亦有人全2但通識5**
點可以咁比

全2但通識5**又太跨張
起碼中文／如果有修歷史都唔會考太差， 通識考得好好嘅人通常history都有番咁上下水平

however,lv4門檻更會出現資源錯配

改你班垃圾啲英文真係想死

利申
5

不如計埋ielts

英文得lv3
但ielts 7

當然要就住唔同科調整英文入學要求。
個學科直接要運用英文既，一定要高分入
例如：法律/英文系/英國文學/語言學/言語治療等等
無直接關係既，就規定畢業既英文水準，好過一開始拒絕取錄
例如：物理/純數/工程/IT等

認同英文能力既重要性，但理科類論文，大部分都係數學既推理/論述居多，平鋪直敘既英文其實足夠應付。肯搵人教對下，問題不大。

我見過HKU 有人後門UE U既入去讀engine, 一樣無問題畢到業，只係HKU質咗好多course 要佢補底

物理系
eng lv4 phy lv5
eng lv2 phy lv5**

邊個岩讀phy 多啲？

唉... 唔理你點入U 都好。
知道自己英文差就改善下啦，
唔好下下要人幫你執手尾

次次做親project 就懶有idea, 到要睇journal 就成個文盲咁，叫你將篇嘢嘅重點轉做points 就同我直接copy 個 title 就交貨

咁你玩哂啦！ ，等咗你地啲粉皮一日就得兩句。

唔係下下都要人幫你睇下你啲屎水英文。
最憎啲靠人上位嘅豬，等你出到黎社會，等人地收你皮！！